# Instalação

Recomendo fortemente que se use kafka dentro do kubernetes ou um serviço contratado na cloud. Apesar de ser possível a instalação bare metal, por que sofrer?
Você quer essa responsabilidade? Quem vai manter? Pensa nisso....

## Zookeper vs Kraft

Se quiser uma matéria para entender por que devemos utilizar o kraft [aqui](https://www.confluent.io/blog/why-replace-zookeeper-with-kafka-raft-the-log-of-all-logs/?utm_medium=sem&utm_source=google&utm_campaign=ch.sem_br.nonbrand_tp.prs_tgt.dsa_mt.dsa_rgn.latam_lng.eng_dv.all_con.blog&utm_term=&creative=&device=c&placement=&gclid=Cj0KCQiAutyfBhCMARIsAMgcRJQAgDVwTty2gtXhV084zR6lVIS56VKdGsdsOiYeWWG9zwau-FD3UDwaAlyZEALw_wcB) esta uma boa idéia de leitura.

No fim das contas depois da leitura, você deve ter entendido que o Kafkt Raft tem maior performance, menos tolerancia a falhas e menos grafação. Então se você está hoje preparando uma instalação para kafka, utilize o novo padrão Kakfa Raft.

## Configurações

Um cluster kafka tem muiiiiiitas configurações para serem feitas. Vamos entendê-las

### Configuração de Brokers

```bash

```